SOLUTIONS FOR "WINDOWS FUNDAMENTALS" MODULE :-



Introduction to windows:-

        Q. What is the Build Number of the targetworkstation?
        Ans: 19041

        Q. Which Windows NT version is installed on the workstation? (i.e. Windows X - case sensitive)
        Ans: Windows 10


Operating system structure:-

        Q. Find the non-standard directory in the C drive. Submit the contents of the flag file saved in this directory.
        Ans: c8fe8d977d3a0c655ed7cf81e4d13c75


File system:-

        Q. What system user has full control over the c:\users directory?
        Ans: bob.smith


NTFS vs. Share Permissions:-

        Q. What protocol discussed in this section is used to share resources on the network using Windows? (Format: case sensitive)
        Ans: SMB

        Q. What is the name of the utility that can be used to view logs made by a Windows system? (Format: 2 words, 1 space, not case sensitive)
        Ans: Event Viewer

        Q. What is the full directory path to the Company Data share we created?
        Ans: C:\Users\htb-student\Desktop\Company Data


Windows Services & Processes:-

        Q.  Identify one of the non-standard update services running on the host. Submit the full name of the service executable (not the DisplayName) as your answer.
        Ans: FoxItReaderUpdateService.exe


Services Permissions:-

        Mark complete and next


Windows sessions:-

        Mark complete and next


Interacting with Windows Operating System:-

        Q. What is the alias set for the ipconfig.exe command?
        Ans: ifconfig

        Q. Find the Execution Policy set for the LocalMachine scope.
        Ans: unrestricted


Windows Management Instrumentation (WMI):-

        Q. Use WMI to find the serial number of the system.
        Ans: 00329-10280-00000-AA938


Microsoft Management Console (MMC):-

        Mark complete and next


Windows subsystem for Linux (WSL):-

        Mark complete and next


Desktop Experience vs Server core:-

        mark complete and next


Windows Securrity:-

        Q. Find the SID of the bob.smith user.
        Ans: S-1-5-21-2614195641-1726409526-3792725429-1003

        Q. What 3rd party security application is disabled at startup for the current user? (The answer is case sensitive).
        Ans: NordVPN


Skill Assessment-Windows Fundamentals:-

        Q.  What is the name of the group that is present in the Company Data Share Permissions ACL by default?
        Ans: everyone

        Q. What is the name of the tab that allows you to configure NTFS permissions?
        Ans: security

        Q. What is the name of the service associated with Windows Update?
        Ans: wuauserv

        Q. List the SID associated with the user account Jim you created.
        Ans: S-1-5-21-2614195641-1726409526-3792725429-1006

        Q. List the SID associated with the HR security group you created.
        Ans: S-1-5-21-2614195641-1726409526-3792725429-1007







************************************************************************************************ T H E  E N D *************************************************************************************************************
